<resources>
    <string name="N_postura_1">Media luna</string>
    <string name="B_postura_1">La luna tiene un significado simbolico rico en la mitologia del yoga. En hatha yoga, por ejemplo, el sol y la luna representan las dos energias polares del cuerpo humano. De hecho, la palabra hatha se divide a menudo en sus dos silabas constituyentes, "ha" y "tha", que luego se interpretan esotericamente como significando las energias solar y lunar respectivamente.</string>
    <string name="P_postura_1">Coloquese como se indica en la imagen</string>

    <string name="N_postura_2">Guerrero 3</string>
    <string name="B_postura_2">Virabhadpra = el nombre de un guerrero feroz, una encarnacion de Shiva, descrito como teniendo mil cabezas, mil ojos y mil pies; empunando mil palos; y usando una piel de tigre.</string>
    <string name="P_postura_2">Coloquese como se indica en la imagen</string>

    <string name="N_postura_3">Crescent lunge</string>
    <string name="B_postura_3">Esta variacion de High Lunge, a veces llamada Crescent Pose, es una gran preparacion para la version completa de Virabhadrasana I (Warrior I Pose).</string>
    <string name="P_postura_3">PASO 1 // Comienza en Adho Mukha Svanasana (Perro boca abajo). Exhala y mueve el pie derecho hacia adelante entre tus manos, alineando tu rodilla sobre el talon. Mantenga su pierna izquierda fuerte y firme.
PASO 2 // Inhale y eleve su torso a la posicion vertical. Al mismo tiempo, desliza los brazos hacia los lados y levantalos por encima, con las palmas hacia arriba.
PASO 3 // Tenga cuidado de no sobrepasar la parte inferior de la espalda. Alargue su coccix hacia el piso y alcance hacia atras a traves de su talon izquierdo. Esto llevara los omoplatos mas adentro de la espalda y ayudara a sostener el pecho. Mira hacia tus pulgares.
PASO 4 // Asegurese de no presionar las costillas delanteras hacia adelante. Tiralos hacia abajo y dentro del torso. Levante los brazos de las costillas inferiores de la espalda, pasando a traves de sus pequenos dedos. Mantenga durante 30 segundos a un minuto.
PASO 5 // Luego exhale, suelte el torso hacia el muslo derecho, coloque las manos sobre el piso y, con otra exhalacion, levante el pie derecho y regrese a Down Dog. Espere algunas respiraciones y repita con el pie izquierdo hacia delante durante el mismo periodo de tiempo.
</string>

    <string name="N_postura_4">Espagar en pie</string>
    <string name="B_postura_4">Cuando practiques Standing Splits, concentrate en el estiramiento de tu cuadriceps e isquiotibiales, no en que altura puedes levantar la pierna.</string>
    <string name="P_postura_4">PASO 1 // Realiza Virabhadrasana II (Guerrero II Pose), pierna derecha hacia adelante. Inhala y rueda con tu brazo izquierdo hacia arriba y sobre tu cabeza, creando una buena abertura en las costillas izquierdas.
PASO 2 // Con una exhalacion, gire el torso hacia la derecha, girando sobre la bola del pie izquierdo para levantar el talon del piso. Luego inclinese hacia adelante, coloque su torso frontal sobre el muslo derecho y coloque las manos en el piso a cada lado del pie derecho (si sus manos no descansan comodamente en el piso, sostenga cada una en un bloque).
PASO 3 // Camine con las manos un poco por delante y desplace su peso hacia el pie derecho. Luego, inhale y enderece lentamente su pierna derecha, levantando simultaneamente la pierna izquierda paralela al piso.
PASO 4 // El equilibrio apropiado de rotacion externa e interna en cada pierna es importante, especialmente para la pierna de pie. La pierna y la cadera izquierdas tenderan a girar externamente levemente, levantando la cadera del piso y inclinando la pelvis hacia la derecha. Trata de mantener la pelvis delantera paralela al piso rotando internamente el muslo izquierdo.
PASO 5 // Presta mucha atencion a la pierna de pie, especialmente al angulo de la rodilla. La rodilla tendera a girar hacia adentro: asegurese de girar el muslo hacia afuera y gire la rodilla para que la rotula quede mirando hacia adelante.
PASO 6 // Siente como la energia descendente de la pierna de pie crea un movimiento hacia arriba en la pierna levantada. No te centres en que tan alto va tu pierna levantada; en su lugar, trabaje para dirigir la energia igual en ambas piernas. Puede sostener la pierna levantada mas o menos paralela al piso, o tratar de elevarla ligeramente mas arriba; idealmente su torso deberia descender a medida que la pierna asciende. Si eres flexible, puedes agarrar la parte posterior del tobillo derecho con la mano.
PASO 7 // Quedate durante 30 segundos a 1 minuto. Luego, baje la pierna levantada con una exhalacion y repita en el otro lado durante el mismo periodo de tiempo.
</string>

    <string name="N_postura_5">Diosa</string>
    <string name="B_postura_5">Fortalece la parte baja del cuerpo.
Ayuda a un mejor equilibrio.
Estimula una mejor concentracion.
Aumenta la confianza en ti</string>
    <string name="P_postura_5">Comienza de pie en Tadasana, sobre una colchoneta, con los brazos a los lados. Lleva tus manos a descansar confortablemente sobre tus caderas.
Gira a la derecha y separa bien tus pies, por lo menos 4 pasos. Gira tus dedos de los pies ligeramente hacia afuera, como senalando las esquinas de la colchoneta.
Con una exhalacion, dobla tus rodillas de forma que no sobrepasen los dedos de los pies y baja las caderas a una posicion de cuclillas. Trabaja para mantener los muslos paralelos al piso, pero no se fuerce en dicha posicion.
Extiende tus brazos hacia afuera a la altura de los hombros, con las palmas hacia abajo. Luego, sube los pulgares hacia el techo llevando las palmas de las manos a mirar hacia el frente. Dobla tus codos y con las puntas de tus dedos hacia el techo, de modo tal que tus brazos y antebrazos queden en un angulo de 90ยบ.
Lleva tu coccix ligeramente hacia adentro y presiona tus caderas hacia delante mientras sacas los muslos hacia atras. Manten las rodillas alineadas con los dedos de los pies. Suaviza tus hombros y mira fijamente al horizonte.
Manten la posicion durante 10 respiraciones. Para salir de esta postura, regresa lentamente las manos a las caderas. Conservando la columna vertebral derecha, inhala mientras presionas firmemente tus pies y estiras las piernas. Coloca tus pies juntos y regresa al centro de la colchoneta en Tadasana.
</string>

</resources>