<resources>
    <string name="N_respiracion_1">Respiracion profunda o abdominal</string>
    <string name="T_respiracion_1">Se sabe que es la tecnica de respiracion mas efectiva para controlar nuestro sistema nervioso y mantener bajo el nivel de estres. Practicarlo solo 10 minutos al dia puede ser util para reducir la presion arterial y la frecuencia cardiaca casi instantaneamente. Sientese derecho en el piso y coloque sus manos sobre su pecho y abdomen uno por uno. Comience a inhalar por la nariz y exhale por la boca. Puede sentir como se eleva la mano sobre su abdomen junto con la contraccion de los musculos abdominales, mientras que la otra mano no se mueve demasiado. Intente respirar la mayor cantidad de aire posible para que su cuerpo reciba abundante oxigeno fresco y continue contando lentamente al exhalar.</string>

    <string name="N_respiracion_2">Aliento estimulante de la respiracion o los fuelles</string>
    <string name="T_respiracion_2">Esta es la version modificada de un cierto ejercicio de respiracion yoguica. Le da a nuestra energia vital un impulso significativo y aumenta nuestra conciencia en gran medida. Sientate comodamente en el piso y comienza a respirar por la nariz rapidamente. Tu boca debe estar cerrada, pero asegurate de que este lo suficientemente relajada. Intenta completar un ciclo de 3 inhalaciones y exhalaciones por segundo. Reanuda la respiracion normal despues de terminar cada ciclo. Continue el proceso hasta 15 segundos en la etapa inicial. Luego, aumente de 5 a 10 segundos a medida que avanza. La duracion de su inhalacion y exhalacion debe ser corta, pero igual. Movera tu diafragma extremadamente rapido como un fuelle</string>


    <string name="N_respiracion_3">Respiracion igual o Sama Vritti</string>
    <string name="T_respiracion_3">Este es un tipo de tecnica de respiracion equilibrada que debe practicarse todas las noches antes de acostarse. Nos libera de los pensamientos acelerados, calmando y mejorando el sueno. Encuentre un lugar donde pueda sentarse comodamente manteniendo la espalda recta. Ahora, comience a inhalar y exhalar por la nariz, mientras cuenta de 1 a 4 cada vez. Una vez que domine el pranayama basico, obtenga un conteo un poco mas alto, es decir, 6 u 8 por cada respiracion. Este conteo igual o balanceado resistira tu respiracion natural hasta cierto punto, calmando asi el sistema nervioso, mejorando el enfoque y disminuyendo el estres.</string>


    <string name="N_respiracion_4">Respiracion igual o Sama Vritti</string>
    <string name="T_respiracion_4">Este es un tipo de tecnica de respiracion equilibrada que debe practicarse todas las noches antes de acostarse. Nos libera de los pensamientos acelerados, calmando y mejorando el sueno. Encuentre un lugar donde pueda sentarse comodamente manteniendo la espalda recta. Ahora, comience a inhalar y exhalar por la nariz, mientras cuenta de 1 a 4 cada vez. Una vez que domine el pranayama basico, obtenga un conteo un poco mas alto, es decir, 6 u 8 por cada respiracion. Este conteo igual o balanceado resistira tu respiracion natural hasta cierto punto, calmando asi el sistema nervioso, mejorando el enfoque y disminuyendo el estres.</string>

    <string name="N_respiracion_5">Aliento relajante o ejercicio 4-7-8</string>
    <string name="T_respiracion_5">Este es un tipo de tecnica de respiracion equilibrada que debe practicarse todas las noches antes de acostarse. Nos libera de los pensamientos acelerados, calmando y mejorando el suenho. Encuentre un lugar donde pueda sentarse comodamente manteniendo la espalda recta. Ahora, comience a inhalar y exhalar por la nariz, mientras cuenta de 1 a 4 cada vez. Una vez que domine el pranayama basico, obtenga un conteo un poco mas alto, es decir, 6 u 8 por cada respiracion. Este conteo igual o balanceado resistira tu respiracion natural hasta cierto punto, calmando asi el sistema nervioso, mejorando el enfoque y disminuyendo el estres</string>


    <string name="N_respiracion_6">Conteo de aliento</string>
    <string name="T_respiracion_6">Basicamente es una parte de la practica Zen en la cual el ritmo y la intensidad de las respiraciones varian de vez en cuando. Sin embargo, toda la tecnica es bastante simple y facil. Sientese derecho en el suelo inclinando la cabeza un poco hacia adelante y manteniendo los ojos cerrados. Inhale profundamente unas pocas veces y exhale de forma natural. Debe ser un procedimiento lento y silencioso. Mientras exhala el aire de su nariz, cuente uno silenciosamente. Repita todo el paso y cuente dos, mientras exhala esta vez. De esta manera, siga aumentando la cuenta hasta cinco y termine un solo ciclo de ejercicio.</string>


</resources>